/* log entry */
"%@ joined channel" = "%@님이 채널에 입장함";

/* log entry */
"%@ left channel" = "%@님이 채널에서 퇴장함";

/* Web Login Controller */
"%@, your username \"%@\" has been validated" = "%@, 사용자 이름 \"%@\"으로 사용 가능합니다.";

/* preferences */
"%d %% - Default" = "%d %% - 기본값";

/* codec detail */
"(Active)" = "(활성화됨)";

/* codec detail */
"12 KHz" = "12 KHz";

/* codec detail
   create channel */
"16 KHz" = "16 KHz";

/* codec detail */
"24 KHz" = "24 KHz";

/* codec detail
   create channel */
"32 KHz" = "32 KHz";

/* codec detail */
"48 KHz" = "48 KHz";

/* codec detail
   create channel */
"8 KHz" = "8 KHz";

/* serverlist */
"Access preferences" = "설정 창에 접근";

/* server entry
   user detail */
"Actions" = "동작";

/* channel list */
"Active" = "활성화됨";

/* serverlist */
"Add new server entry" = "새 서버 항목 추가";

/* preferences */
"Announce content of text message" = "메시지 내용 알림";

/* preferences */
"Announce lost server connection" = "서버와의 연결 끊어짐 알림";

/* preferences */
"Announce user joining channel" = "채널에 입장한 사용자 알림";

/* preferences */
"Announce user leaving channel" = "채널에서 퇴장한 사용자 알림";

/* preferences */
"Announce user logged onto server" = "서버에 로그인한 사용자 알림";

/* preferences */
"Announce user logged out of server" = "서버에서 로그아웃한 사용자 알림";

/* text to speech */
"Announcements" = "알림";

/* preferences */
"App Version" = "앱 버전";

/* codec detail */
"Application" = "애플리케이션";

/* preferences */
"Ascending" = "오름차순";

/* codec detail */
"Audio Channels" = "오디오 채널";

/* create channel */
"Audio Codec" = "코덱";

/* Web Login Controller */
"Authenticate" = "인증";

/* server entry
   Web Login controller */
"Authentication" = "인증";

/* channel list */
"Ban user" = "차단";

/* server entry */
"BearWare.dk Web Login" = "BearWare.dk 웹 로그인";

/* weblogin event */
"BearWare.dk Web Login failed to authenticate. Check BearWare.dk Web Login in Preferences" = "BearWare.dk 웹 로그인 인증에 실패했습니다. BearWare.dk 웹 로그인 설정이 올바르게 되었는지 확인하십시오.";

/* codec detail */
"Bitrate" = "비트레이트";

/* preferences */
"Bjoern D. Rasmussen, contact@bearware.dk" = "Bjoern D. Rasmussen, contact@bearware.dk";

/* text message type */
"Broadcast message" = "방송";

/* preferences
   user detail */
"Broadcast Messages" = "방송";

/* preferences */
"Broadcast Text Message" = "방송";

/* Dialog message */
"Cancel" = "취소";

/* channel list
   server entry */
"Channel" = "채널";

/* text message type */
"Channel message" = "채널 메시지";

/* TTS EVENT */
"Channel message from %@. %@" = "%@님의 채널 메시지: %@";

/* preferences
   user detail */
"Channel Messages" = "채널 메시지";

/* create channel */
"Channel Properties" = "채널 속성";

/* preferences */
"Channel Text Message" = "채널 메시지";

/* channel list */
"Channel. %d users" = "채널, %d명의 사용자";

/* server entry */
"Check only if this server has enabled BearWare.dk Web Login" = "BearWare.dk 웹 로그인 인증이 가능한 서버에서만 사용 가능한 옵션입니다.";

/* server entry */
"Check only if this server has enabled Facebook login" = "페이스북 로그인 인증이 가능한 서버에서만 사용 가능한 옵션입니다.";

/* create channel */
"Commands" = "명령";

/* serverlist */
"Connect to server" = "서버 접속";

/* preferences
   server entry */
"Connection" = "연결";

/* preferences
   tts event */
"Connection lost" = "연결 끊어짐";

/* server entry */
"Country" = "Country";

/* View Title */
"Create Channel" = "채널 만들기";

/* main-tab */
"Create new channel" = "새 채널 만들기";

/* Sound Input */
"Default" = "Default";

/* preferences */
"Default Subscriptions" = "기본 수신";

/* serverlist */
"Delete server from list" = "서버 목록에서 삭제";

/* preferences
   user detail */
"Desktop" = "데스크톱 공유";

/* preferences */
"Display" = "출력";

/* channel list */
"Double tap and hold to transmit. Triple tap fast to lock transmission." = "말하려면 이중탭한 채로 길게 누르세요. 말하기 활성화 고정을 토글하려면 빠르게 삼중탭하세요.";

/* preferences */
"Double tap to lock TX button" = "이중탭하여 말하기 활성화 토글 잠금";

/* codec detail */
"DTX" = "DTX";

/* channel list */
"Edit properties" = "속성 수정";

/* server entry */
"Encrypted" = "암호화됨";

/* Dialog message */
"Enter Password" = "암호를 입력하십시오";

/* Dialog
   Dialog message
   message dialog
   user detail */
"Error" = "오류";

/* preferences */
"Exclusive Mode Toggled" = "단독 모드로 전환";

/* server entry */
"Facebook Login" = "페이스북으로 로그인";

/* Dialog message */
"Facebook login was cancelled" = "페이스북으로 로그인이 취소되었습니다.";

/* preferences */
"Female" = "여성";

/* codec detail */
"Frame Size" = "프레임 크기";

/* preferences */
"Gender" = "성별";

/* preferences
   user detail */
"General" = "일반";

/* TTS EVENT */
"has joined the channel" = "채널에 입장함";

/* TTS EVENT */
"has left the channel" = "채널에서 퇴장함";

/* TTS EVENT */
"has logged on" = "로그인함";

/* TTS EVENT */
"has logged out" = "로그아웃함";

/* preferences */
"Headset TX Toggle" = "헤드셋으로 말하기 활성화 토글";

/* hidden channel */
"Hidden Channel" = "숨김 채널";

/* server entry */
"Host address" = "호스트 주소";

/* channel list */
"Inactive" = "비활성화됨";

/* Dialog message */
"Join" = "입장";

/* server entry */
"Join Channel" = "채널에 입장";

/* channel list */
"Join channel" = "채널에 입장";

/* preferences */
"Join Root Channel" = "최상위 채널에 입장";

/* preferences */
"Join root channel after login" = "로그인 시 최상위 채널로 자동 입장";

/* log entry */
"Joined %@" = "%@에 입장함";

/* channel list */
"Kick user" = "내보내기";

/* preferences */
"Limit length of names in channel list to %d characters" = "채널 목록에 출력될 이름 길이를 %d자로 제한";

/* serverlist */
"Local server" = "Local server";

/* text message type */
"Log message" = "메시지 기록";

/* log entry */
"Logged on to server" = "서버에 로그인함";

/* preferences */
"Male" = "남성";

/* preferences */
"Master Volume" = "마스터 음량";

/* preferences */
"Maximum Text Length" = "최대 텍스트 길이";

/* preferences
   user detail */
"Media File" = "미디어 파일 스트리밍";

/* preferences
   user detail */
"Media File Volume" = "미디어 파일 스트리밍 음량";

/* preferences */
"Media file vs. voice volume" = "미디어 파일 음량 대비 말하기 음량";

/* Dialog */
"Message limit exceeded by %d characters" = "Message limit exceeded by %d characters";

/* server entry */
"Message of the Day" = "Message of the Day";

/* preferences */
"Microphone Gain" = "마이크 음량";

/* codec detail
   create channel */
"Mono" = "Mono";

/* channel list */
"Move user" = "이동";

/* channel list */
"Move users here" = "여기로 이동";

/* codec detail */
"Music" = "Music";

/* channel list */
"Mute" = "음소거";

/* user detail */
"Mute Media File" = "미디어 파일 스트리밍 음소거";

/* user detail */
"Mute Voice" = "말하기 음소거";

/* create channel
   server entry */
"Name" = "이름";

/* preferences */
"Name displayed in channel list" = "채널 목록에서 출력될 닉네임";

/* Dialog message */
"New Server" = "새 서버";

/* preferences */
"Nickname" = "닉네임";

/* server entry */
"Nickname (optional)" = "Nickname (optional)";

/* Dialog message */
"No" = "아니요";

/* codec detail
   create channel */
"No Audio" = "오디오 없음";

/* create channel */
"No Audio Recording" = "오디오 녹음 금지";

/* create channel */
"No Interruptions" = "끊김 없는 말하기 채널";

/* channel list */
"No password" = "패스워드 없음";

/* create channel */
"No Voice Activation" = "말하기 활성화 금지";

/* default nickname */
"Noname" = "이름 없음";

/* serverlist */
"Official server" = "Official server";

/* Dialog
   Dialog message
   message dialog
   user detail
   Web Login Controller */
"OK" = "확인";

/* codec detail */
"OPUS Codec" = "OPUS 코덱";

/* preferences */
"Order of channels in Channel List" = "채널 목록 정렬 순서";

/* channel list */
"Parent channel" = "상위 채널";

/* create channel
   Dialog message
   server entry
   Web Login Controller */
"Password" = "암호";

/* channel list */
"Password protected" = "암호 필요";

/* create channel */
"Permanent Channel" = "영구 채널";

/* preferences */
"Play sound when a user joins the channel" = "사용자가 채널에 입장하면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when a user leaves the channel" = "사용자가 채널에서 퇴장하면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when broadcast text message is received" = "방송이 수신되면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when channel text message is received" = "채널 메시지가 수신되면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when connection is dropped" = "연결이 끊어지면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when private text message is received" = "개인 메시지가 수신되면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when transmit ready in \"No Interruptions\" channel" = "\"끊김 없는 말하기 채널\"에서 말하기 전송이 준비되면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when user logs off to the server" = "사용자가 서버에서 로그아웃하면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when user logs on to the server" = "사용자가 서버에 로그인하면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when voice activation is triggered" = "말하기가 감지되면 소리로 알림";

/* preferences */
"Play sound when voice transmission is toggled" = "말하기 활성화를 토글하면 소리로 알림";

/* preferences */
"Pop up text message when new messages are received" = "새 메시지가 수신되면 팝업으로 알림";

/* preferences */
"Popularity" = "인원순";

/* serverlist */
"Preferences" = "설정";

/* Sound Input */
"Preferred" = "Preferred";

/* preferences */
"Pressing Return-key sends text message" = "리턴 키를 누르면 메시지를 바로 전송함";

/* text message type */
"Private message" = "개인 메시지";

/* serverlist */
"Private server" = "개인 서버";

/* preferences */
"Private Text Message" = "개인 메시지";

/* TTS EVENT */
"Private text message from %@. %@" = "%@님의 개인 메시지: %@";

/* preferences */
"Proximity Sensor" = "근접 센서";

/* serverlist */
"Public server" = "공용 서버";

/* preferences */
"Push To Talk Lock" = "밀어서 말하기 토글";

/* codec detail */
"Quality" = "품질";

/* preferences */
"Receive broadcast messages by default" = "방송 수신";

/* preferences */
"Receive channel messages by default" = "채널 메시지 수신";

/* preferences */
"Receive desktop sessions by default" = "데스크톱 공유 세션 수신";

/* preferences */
"Receive media file streams by default" = "송출 중인 미디어 파일 수신";

/* preferences */
"Receive text messages by default" = "텍스트 메시지 수신";

/* preferences */
"Receive voice streams by default" = "송출 중인 말하기 수신";

/* preferences */
"Receive webcam streams by default" = "송출 중인 웹캠 수신";

/* preferences */
"Return Sends Message" = "리턴 키로 메시지 보내기";

/* channel list */
"Return to previous channel" = "이전 채널로 돌아가기";

/* log entry */
"root channel" = "최상위 채널";

/* codec detail */
"Sample Rate" = "샘플레이트";

/* Dialog message */
"Save Server" = "서버 저장";

/* Dialog message */
"Save server to server list?" = "서버 목록에 저장하시겠습니까?";

/* text message */
"Send empty message to close keyboard" = "키보드를 닫으려면 빈 메시지를 보내세요";

/* channel list */
"Send private message" = "개인 메시지 보내기";

/* preferences */
"Server Connection Lost" = "서버와의 연결이 끊어짐";

/* server entry */
"Server List Entry" = "서버 목록 항목";

/* server entry */
"Server Status" = "Server Status";

/* preferences */
"Show in Server List" = "Show in Server List";

/* preferences */
"Show male or female icon" = "성별 이모티콘 보기";

/* preferences */
"Show Public Servers" = "공용 서버 보기";

/* preferences */
"Show public servers in server list" = "서버 목록에 공용 서버 출력";

/* preferences */
"Show Text Messages Instantly" = "메시지 즉시 보기";

/* preferences */
"Show Usernames" = "사용자 이름 보기";

/* preferences */
"Show usernames instead of nicknames" = "닉네임을 대신하여 사용자 이름 출력";

/* channel list */
"Silent" = "조용함";

/* preferences */
"Sort Channels" = "채널 정렬";

/* preferences
   text to speech */
"Sound Events" = "사운드 이벤트";

/* preferences */
"Sound System" = "사운드 정책";

/* preferences */
"Speaker Output" = "스피커로 출력";

/* preferences */
"Speech Rate" = "말하기 속도";

/* preferences */
"Speech Volume" = "말하기 음량";

/* codec detail */
"Speex Codec" = "Speex 코덱";

/* codec detail */
"Speex Variable Bitrate Codec" = "Speex 가변 비트레이트 코덱";

/* Text message view */
"Status Event" = "상태 이벤트";

/* codec detail
   create channel */
"Stereo" = "Stereo";

/* user detail */
"Subscriptions" = "수신";

/* channel list */
"Talking" = "말하는 중";

/* server entry */
"TCP Port" = "TCP 포트";

/* preferences */
"Text To Speech Events" = "TTS 이벤트";

/* preferences */
"The rate of the speaking voice is %.1f" = "현재 말하기 속도: %.1f";

/* preferences */
"The volume of the speaking voice is %.1f" = "현재 말하기 음량 %.1f";

/* channel list */
"Toggle to enable/disable transmission" = "말하기 활성화 토글";

/* preferences */
"Toggle voice transmission using headset" = "헤드셋을 이용하여 말하기 활성화 토글 가능";

/* create channel */
"Topic" = "주제";

/* preferences */
"Translator" = "번역자";

/* channel list */
"Transmit inactive" = "말하기: 끔";

/* codec detail */
"Transmit Interval" = "전송 간격";

/* channel list */
"Transmitting" = "말하기: 켬";

/* Dialog message */
"Try again?" = "다시 시도하시겠습니까?";

/* preferences */
"Turn off screen when holding phone near ear" = "iPhone을 귀 근처로 가져가면 자동으로 화면 꺼짐";

/* text field hint
   text message */
"Type text here" = "여기에 입력";

/* server entry */
"UDP Port" = "UDP 포트";

/* serverlist */
"Unofficial server" = "Unofficial server";

/* preferences */
"Use echo cancellation and automatic gain control" = "자동으로 반향을 제거하고 말하기 음량을 조절함";

/* preferences */
"Use iPhone's speaker instead of earpiece" = "이어피스를 대신하여 iPhone 스피커 사용";

/* channel list */
"User" = "사용자";

/* channel list */
"User female" = "사용자 여성";

/* preferences */
"User Joins Channel" = "사용자가 채널에 입장함";

/* preferences */
"User joins channel" = "사용자가 채널에 입장함";

/* preferences */
"User leaves channel" = "사용자가 채널에서 퇴장함";

/* preferences */
"User Leaves Channel" = "사용자가 채널에서 퇴장함";

/* preferences */
"User logged in" = "사용자가 로그인함";

/* preferences */
"User Logged In" = "사용자가 로그인함";

/* preferences */
"User logged out" = "사용자가 로그아웃함";

/* preferences */
"User Logged Out" = "사용자가 로그아웃함";

/* preferences
   user detail */
"User Messages" = "사용자의 메시지";

/* server entry
   user detail
   Web Login Controller */
"Username" = "사용자 이름";

/* Web Login Controller */
"Username or password incorrect" = "사용자 이름 또는 암호가 바르지 않습니다.";

/* server entry */
"Users Online" = "Users Online";

/* serverlist */
"Users: %d, Country: %@" = "Users: %1$d, Country: %2$@";

/* codec detail */
"Variable Bitrate" = "가변 비트레이트";

/* preferences */
"Version Information" = "버전 정보";

/* channel list */
"View" = "보기";

/* channel list */
"View properties" = "속성";

/* preferences
   user detail */
"Voice" = "말하기";

/* preferences */
"Voice Activation Level" = "말하기 활성화 수준";

/* preferences */
"Voice Activation Level: %d. Recommended: %d" = "현재 말하기 활성화 수준: %d. 권장값: %d";

/* preferences */
"Voice Activation Level: Disabled" = "말하기 활성화 수준: 꺼짐";

/* preferences */
"Voice Activation Triggered" = "말하기 감지됨";

/* preferences */
"Voice Preprocessing" = "음성 전처리기";

/* preferences */
"Voice Transmission Toggled" = "말하기 활성화 토글됨";

/* user detail */
"Voice Volume" = "말하기 음량";

/* codec detail */
"VoIP" = "VoIP";

/* user detail */
"Volume Controls" = "음량 조절";

/* Web Login controller */
"Web Login ID" = "웹 로그인 ID";

/* preferences
   user detail */
"WebCam" = "웹캠";

/* Dialog message */
"Yes" = "예";

/* Dialog */
"You have been kicked from channel" = "채널에서 쫓겨남";

/* Dialog */
"You have been kicked from channel by %@" = "%@에 의해 채널에서 쫓겨남";

/* Dialog */
"You have been kicked from server" = "서버에서 쫓겨남";

/* Dialog */
"You have been kicked from server by %@" = "%@에 의해 서버에서 쫓겨남";

/* speech */
"You have selected %@" = "%@ 선택됨";
